包給認識2個月女友父母各3600被嫌失禮 他果斷放生

「長輩的紅包有行情價嗎？」而且還是女友的爸媽。今天是除夕，有男網友要去女友家拜年，女友「貼心」提醒要準備紅包，但得知男友要包3600元竟嫌失禮，直接要求得包6600元；男網友超傻眼，最後決定放生女友。
一名陳姓男網友在臉書「爆怨公社」抱怨交往才2個多月的女友，指他女友要求他去她家拜年，覺得他要包3600元給她爸媽太少，因此上網詢問網友，「長輩的紅包有行情價嗎？」並貼出LINE截圖；未料PO文一出，引發廣大討論。
陳男的女友昨天提醒陳，「對了，你紅包準備好了嗎？明天看見我爸媽別忘囉！」，陳貼照片證明「已備好2個紅包各3600元」；沒想到，女友竟訓斥，「過年又不是喝喜酒！包3600你不覺得有點失禮嗎？我希望你能用心對待我家人」。
眼見女友不滿意，陳疑惑地問「那，妳覺得要包多少？」女友竟獅子大開口「各6600吧！六六大順啊！」令他超傻眼，因此上網抱怨，順便請益「合理的」長輩紅包行情價；但超誇張紅包要求，意外引發網友熱烈討論。
多數網友認為，還沒結婚根本不用包，紛表示「好狂喔！又不是夫妻包什麼啊」、「又還沒娶，且才交往2個月，有高級水果禮盒就不錯了」、「交往又不是結婚了，3600都算多了.」、「沒結婚為什麼要包？難道她有包給你爸媽？還六六大順」等。
有網友則說，「我結婚了，跟老婆仍自己包自己家人的，包多少自己包，免得說不平衡或不公平，你們還沒結婚就這樣，錢看太重，可以放生了」，直接建議陳能「放生」女友；而經沉思和溝通無效，陳因雙方價值觀差太多，決定放生女友。

香港唔少依D臭西 , 識一陣就請佢父母食飯/旅遊 , 當自己個西鑲金

第一次去女朋友屋企賀年就收左二千蚊利是

竟然要後輩畀長輩利是，廢老知唔知醜？

痴線

咁條女去男家拜年會封幾多俾未來奶奶 ?

點解台灣係細封俾大? 真係第一次聽

屈.....何需理由

台幣?

繁體支那同我地根本係唔同民族唔同文化

臭雞

想講兩條茂利其7200台幣已經唔算少

共

後生仔人工好多只是3XXXX台幣

台幣加埋都唔夠2000港幣
但細封比大係on9
1蚊都唔撚俾